<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Amandman xmlns="http://www.parlament.gov.rs/amandmani"
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://www.parlament.gov.rs/amandmani file:/E:/Users/NemanjaM/Documents/Practice/XML/Projekat/XML-NoSQL-DataBase-App/xml_schema/amandmani.xsd" Uri_amandmana="" Tip_dokumenta="AMANDMAN">
    <Preambula>
        <Tip>IZMENA</Tip>
        <Status>PREDLOZEN</Status>
        <Oblast>EKONOMIJA</Oblast>
        <Predlagac>gaja@parlament.rs</Predlagac>
        <Datum_predaje>2016-06-15</Datum_predaje>
        <Datum_glasanja>2016-06-15</Datum_glasanja>
        <Broj_glasova_za>0</Broj_glasova_za>
        <Broj_glasova_protiv>0</Broj_glasova_protiv>
        <Broj_glasova_uzdrzano>0</Broj_glasova_uzdrzano>
    </Preambula>
    <Naziv>Amandman na zakon o budzetskom sistemu 37-1</Naziv>
    <Deo_za_izmenu>
        <Uri_propisa>adresaadresa</Uri_propisa>
        <Oznaka_clana>37</Oznaka_clana>
    </Deo_za_izmenu>
    <Sadrzaj>
        „Direktni korisnici budžetskih sredstava, na osnovu uputstva za pripremu nacrta
        budžeta Republike, srednjoročnih planova, predloga finansijskih planova
        indirektnih korisnika budžetskih sredstava i obrazloženih predloga građana i
        pravnih lica izrađuju predlog srednjoročnog i finansijskog plana.“
    </Sadrzaj>
    <Obrazlozenje>
        Učešće građana, poslovnog sektora, organizacija civilnog društva i svih struktura
        javnog sektora (na republičkom, pokrajinskom i lokalnom nivou) u pripremanju budžeta
        je od suštinske važnosti za ostvarivanje ciljeva definisanih javnim strategijama i
        politikama. Da bi se obezbedila javnost potrebno je razviti mehanizme obaveštavanja
        i metode uključivanja građana u budžetski proces. Obaveza uvažavanja mišljenja i
        predloga građana i pravo na odgovor garantovano je Ustavom Republike Srbije i treba
        da nađe odraz u pripremi budžeta kao ključnog instrumenta za ostvarivanje ciljeva
        društva i države. Usvajanjem predloženih amandmana bilo bi obezbeđeno puno
        učešće zainteresovanih aktera putem:
        - konsultovanja javnosti o prioritetima javnih politika i strukturi budžeta;
        - uzimanja u obzir i odgovaranja na obrazložene predloge građana od strane
        organa vlasti, u pripremi budžeta na svim nivoima;
        - obaveštavanja javnosti o ključnim fazama u pripremi budžeta.
    </Obrazlozenje>
</Amandman>