<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Propis xmlns="http://www.parlament.gov.rs/propisi"
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://www.parlament.gov.rs/propisi file:/E:/Users/NemanjaM/Documents/Practice/XML/Projekat/XML-NoSQL-DataBase-App/xml_schema/propisi.xsd" Uri_propisa="" Tip_dokumenta="PROPIS">
    <Preambula>
        <Pravni_osnov></Pravni_osnov>
        <Naziv_organa></Naziv_organa>
        <Status>PREDLOZEN</Status>
        <Oblast>SPORT</Oblast>
        <Predlagac></Predlagac>
        <Datum_predaje>2010-10-10</Datum_predaje>
    </Preambula>
    <Naziv>ZAKON O SPOTRU</Naziv>
    <Sadrzaj>
        <Glava Oznaka_glave="1" Naziv_glave="Uvodne odredbe">
            <Clan Oznaka_clana="1">
                <Stav Oznaka_stava="1">
                    Ovim zakonom uređuju se prava <Referenca Uri_propisa="/parliament/amendments/10674375874911941116.xml">Nekakva referenca</Referenca>
					i obaveze sportista i ostalih fizičkih lica u
                    sistemu sporta, pitanja vezana za pravni položaj, organizaciju i registraciju
                    preduzetnika i pravnih lica u sistemu sporta (u daljem tekstu: organizacije u oblasti
                    sporta), opšti interes i potrebe i interesi građana u oblasti sporta, finansiranje,
                    kategorizacije u oblasti sporta, nacionalna strategija razvoja sporta u Republici Srbiji,
                    školski i univerzitetski sport i fizičko vaspitanje dece predškolskog uzrasta, sportski
                    objekti, organizovanje sportskih priredaba, nacionalna priznanja i nagrade za
                    poseban doprinos razvoju i afirmaciji sporta, vođenje evidencija i nadzor nad radom
                    organizacija u oblasti sporta. 
                </Stav>
            </Clan>
            <Clan Oznaka_clana="2">
                <Stav Oznaka_stava="1">
                    Sport je delatnost od posebnog značaja za Republiku Srbiju.
                </Stav>
                <Stav Oznaka_stava="2">
                    Sport je deo fizičke kulture koji obuhvata svaki oblik organizovanog i
                    neorganizovanog obavljanja sportskih aktivnosti i sportskih delatnosti od strane
                    fizičkih i pravnih lica u sistemu sporta, u cilju zadovoljenja potreba čoveka za
                    stvaralaštvom, afirmacijom, fizičkim vežbanjem i takmičenjem sa drugima.
                </Stav>
            </Clan>
            <Clan Oznaka_clana="3">
                <Stav Oznaka_stava="1">
                    Pojedini izrazi upotrebljeni u ovom zakonu imaju sledeće značenje:
                    <Tacka Oznaka_tacke="1">
                        sportske aktivnosti jesu svi oblici fizičke i umne aktivnosti koji, kroz
                        neorganizovano ili organizovano učešće, imaju za cilj izražavanje ili poboljšanje
                        fizičke spremnosti i duhovnog blagostanja, stvaranje društvenih odnosa ili postizanje
                        rezultata na takmičenjima svih nivoa;
                    </Tacka>
                    <Tacka Oznaka_tacke="2">
                        sportske delatnosti jesu delatnosti kojima se obezbeđuju uslovi za
                        obavljanje sportskih aktivnosti, odnosno omogućava njihovo obavljanje, a naročito:
                        organizovanje učešća i vođenje sportskih takmičenja, uključujući i međunarodna
                        takmičenja, obučavanje za bavljenje sportskim aktivnostima i planiranje i vođenje
                        sportskih aktivnosti; sportsko suđenje; organizovanje sportskih priprema i sportskih
                        priredaba; obezbeđenje i upravljanje sportskom opremom i objektima; stručno
                        obrazovanje, osposobljavanje, usavršavanje i informisanje u oblasti sporta;
                        naučnoistraživački i istraživačko-razvojni rad u sportu; propaganda i marketing u
                        sportu; savetodavne i stručne usluge u sportu; sportsko posredovanje, organizovanje
                        poslovanja organizacija u oblasti sporta;
                    </Tacka>
                    <Tacka Oznaka_tacke="3">
                        sportska rekreacija (rekreativni sport, sport za sve, masovni sport) jeste
                        oblast sporta koja obuhvata dobrovoljno bavljenje fizičkim vežbanjem, odnosno
                        sportskim aktivnostima radi odmora, osveženja, zabave, unapređivanja zdravlja ili
                        unapređivanja sopstvenih rezultata i radi zadovoljenja potreba za kretanjem, igrom i
                        druženjem, u svim segmentima stanovništva;
                    </Tacka>
                    <Tacka Oznaka_tacke="4">
                        vrhunski sport jeste oblast sporta koja obuhvata sportske aktivnosti koje
                        za rezultat imaju izuzetne (vrhunske) rezultate i sportske kvalitete;
                    </Tacka>
                    <Tacka Oznaka_tacke="5">
                        sport dece jeste organizovan oblik fizičkog vežbanja, odnosno sportskih
                        aktivnosti, usklađen sa antropološkim karakteristikama dečjeg uzrasta;
                    </Tacka>
                    <Tacka Oznaka_tacke="6">
                        sportska organizacija jeste organizacija koja se osniva radi obavljanja
                        sportskih aktivnosti i sportskih delatnosti, u skladu sa ovim zakonom;
                    </Tacka>
                    <Tacka Oznaka_tacke="7">
                        sportista jeste lice koje se bavi sportskim aktivnostima;
                    </Tacka>
                    <Tacka Oznaka_tacke="8">
                        sportista amater jeste sportista kome zarada nije cilj bavljenja sportskim
                        aktivnostima i tim aktivnostima se ne bavi u vidu zanimanja;
                    </Tacka>
                </Stav>
                <Stav Oznaka_stava="2">
                    Termini kojima su u ovom zakonu označeni položaji, profesije, odnosno
                    zanimanja, izraženi u gramatičkom muškom rodu, podrazumevaju prirodni muški i
                    ženski rod lica na koja se odnose.
                    Organizacije u oblasti sporta označavaju položaje, profesije i zanimanja u
                    oblasti sporta utvrđene u skladu sa ovim zakonom, u muškom, odnosno ženskom
                    gramatičkom rodu, u zavisnosti od roda nosioca položaja, profesije ili zanimanja.
                </Stav>
                <Stav Oznaka_stava="3">
                    Mišljenje da li neka aktivnost, odnosno delatnost spada u sportsku aktivnost,
                    odnosno sportsku delatnost i kojoj sportskoj disciplini i sportskoj grani, odnosno
                    oblasti pripada, kao i koji međunarodni sportski savez ima status nadležnog
                    međunarodnog sportskog saveza u skladu sa ovim zakonom, u slučaju potrebe, daje
                    ministarstvo nadležno za sport (u daljem tekstu: Ministarstvo), a na osnovu 4                     prethodno pribavljenog stručnog mišljenja Sportskog saveza Srbije, Olimpijskog
                    komiteta Srbije i Paraolimpijskog komiteta Srbije.
                </Stav>
            </Clan>
            <Clan Oznaka_clana="4">
                <Stav Oznaka_stava="1">
                    Prilikom vođenja evidencija i drugih zbirki podataka i prilikom izdavanja ili
                    podnošenja dokumenata od strane učesnika u sistemu sporta u skladu sa ovim
                    zakonom, ostvaruje se zaštita podataka o ličnosti i privatnosti u skladu sa odredbama
                    ovog zakona i zakona kojim se uređuje zaštita podataka o ličnosti.
                </Stav>
                <Stav Oznaka_stava="2">
                    Nadležni nacionalni sportski savez u skladu sa zakonom prikuplja, čuva i vrši
                    druge radnje obrade ličnih podataka sportiste, sportskog stručnjaka i stručnjaka u
                    sportu, u zavisnosti od vrste evidencije koju nadležni nacionalni sportski savez vodi u
                    skladu sa ovim zakonom (ime i prezime; pol; datum rođenja; državljanstvo; broj
                    ličnog dokumenta koji služi kao sredstvo identifikacije na sportskim priredbama;
                    adresa prebivališta i boravišta; podaci za kontakt; grana sporta i sportska disciplina;
                    naziv sportske organizacije u kojoj se obavljaju sportske aktivnosti i delatnosti i za
                    koju je sportista, odnosno sportski stručnjak registrovan; fotografija; broj sportskog
                    registracionog dokumenta; postignuti sportski rezultati; disciplinske kazne;
                    angažovani sportski posrednik; osnov angažovanja u sportskoj organizaciji ili savezu;
                    zaključeni ugovori sa sportskom organizacijom ili savezom; školska stručna sprema,
                    odnosno stručna osposobljenost sportskog stručnjaka; sportsko zvanje sportskog
                    stručnjaka; broj i datum izdavanja dozvole za rad sportskog stručnjaka i rok njenog
                    važenja; realizovani transfer, ustupanje ili drugi vid prelaska sportiste ili sportskog
                    stručnjaka u drugu sportsku organizaciju; naknada za razvoj sportiste pri zaključenju
                    prvog profesionalnog ugovora; drugi podaci utvrđeni sportskim pravilima nadležnog
                    međunarodnog sportskog saveza), uključujući i obradu posebno osetljivih podataka
                    (zdravstveno stanje sportiste, korišćena medicinska sredstva i dr.), i drugim
                    organizacijama u oblasti sporta prenosi lične podatke sportiste, sportskog stručnjaka
                    i stručnjaka u sportu koji su neophodni za ostvarivanje prava, obaveza i odgovornosti
                    tih lica u tim organizacijama u skladu sa ovim zakonom. 
                </Stav>
                <Stav Oznaka_stava="3">U dokumentima čije je izdavanje ili drugo postupanje sa njima predviđeno
                    odredbama ovog zakona unose se sledeći podaci o ličnosti, u zavisnosti od vrste i
                    namene dokumenta: ime, ime roditelja i prezime; datum i mesto rođenja;
                    stručni/akademski naziv; sportsko zvanje; naziv i nivo dozvole za rad; datum
                    položenog stručnog/završnog ispita i postignut uspeh na ispitu, odnosno ukupna
                    prosečna ocena; fotografija; ocena zdravstvene sposobnosti za bavljenje sportskim
                    aktivnostima i stručnim radom u sportu; sportski rang prema odgovarajućoj
                    nacionalnoj kategorizaciji; uzrasna sportska kategorija; funkcija koja se obavlja u
                    organizaciji u oblasti sporta; podaci za kontakt; jedinstveni matični broj zastupnika
                    organizacije u oblasti sporta; broj isprave (lične karte ili putne isprave) koja služi za
                    identifikaciju lica; datum izdavanja i rok važnosti dokumenta; potpis.
                </Stav>
                <Stav Oznaka_stava="4">
                    Za potrebe naučnoistraživačkog rada i prilikom izrade sportsko-političkih i
                    statističkih analiza, lični podaci učesnika u sistemu sporta koriste se i objavljuju na
                    način kojim se obezbeđuje zaštita identiteta učesnika u sistemu sporta, u skladu sa
                    zakonom
                </Stav>
            </Clan>
            <Clan Oznaka_clana="5">
                <Stav Oznaka_stava="1">
                    Prava i obaveze utvrđene ovim zakonom primenjuju se na sve organizacije u
                    oblasti sporta koje imaju svoje sedište na teritoriji Republike Srbije i na svako
                    obavljanje sportskih aktivnosti i delatnosti na teritoriji Republike Srbije.
                </Stav>
            </Clan>
        </Glava>
        <Glava Oznaka_glave="2">
            <Odeljak Oznaka_odeljka="1" Naziv_odeljka="FIZIČKA LICA U SISTEMU SPORTA">
                <Clan Oznaka_clana="6">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        Sportista može da se bavi sportskim aktivnostima samostalno ili u okviru
                        organizacija u oblasti sporta.
                    </Stav>
                    <Stav Oznaka_stava="2">
                        Sportista može da se bavi sportskim aktivnostima amaterski ili profesionalno.
                    </Stav>
                </Clan>
                <Clan Oznaka_clana="7">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        Prava, obaveze i odgovornosti sportista amatera uređuju se zakonom,
                        sportskim pravilima nadležnog nacionalnog sportskog saveza i opštim aktima
                        sportske organizacije, a prava, obaveze i odgovornosti sportista takmičara amatera
                        kojima se obezbeđuje novčana naknada za bavljenje sportom - i ugovorom između
                        sportiste i sportske organizacije (ugovor o stipendiranju maloletnog sportiste za
                        sportsko usavršavanje ili ugovor o bavljenju sportom).
                    </Stav>
                    <Stav Oznaka_stava="2">
                        Prava, obaveze i odgovornosti profesionalnih sportista uređuju se zakonom,
                        sportskim pravilima nadležnog nacionalnog granskog sportskog saveza, kolektivnim
                        ugovorom, pravilnikom o radu (kad nije zaključen kolektivni ugovor kod poslodavca) i
                        ugovorom o radu između sportiste i sportske organizacije.
                    </Stav>
                    <Stav Oznaka_stava="3">
                        Poseban kolektivni ugovor zaključuju reprezentativni sindikat i odgovarajuće
                        reprezentativno udruženje u sportu, u skladu sa zakonom.
                    </Stav>
                    <Stav Oznaka_stava="4">
                        Maloletni sportista pri zaključenju i izvršenju ugovora o radu sa sportskom
                        organizacijom uživa posebnu zaštitu propisanu zakonom kojim se uređuju uslovi za
                        zasnivanje radnog odnosa i rad lica mlađih od 18 godina.
                    </Stav>
                    <Stav Oznaka_stava="5">
                        Sportska organizacija i sportista dužni su da se pridržavaju prava i obaveza
                        utvrđenih aktima iz st. 1. i 2. ovog člana.
                    </Stav>
                </Clan>
                <Clan Oznaka_clana="8">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        Sportisti koji nema punovažno zaključen ugovor sa određenom sportskom
                        organizacijom ne može biti sportskim pravilima uskraćeno pravo zaključenja ugovora
                        sa drugom sportskom organizacijom, odnosno prelazak u drugu sportsku
                        organizaciju i registrovanje i nastupanje za nju na sportskim takmičenjima u svojstvu
                        sportiste, osim ako ovim zakonom nije drukčije određeno. 
                    </Stav>
                    <Stav Oznaka_stava="2">
                        Sportista ima pravo na naknadu štete koju pretrpi aktima diskriminacije
                        organizacije u oblasti sporta iz st. 1. i 2. ovog člana.
                    </Stav>
                    <Stav Oznaka_stava="3">
                        Sportska organizacija iz koje sportista odlazi ne može da potražuje naknadu
                        za razvoj, odnosno obuku sportiste iz stava 4. ovog člana ukoliko je sportista ili
                        njegov roditelj ili staratelj toj sportskoj organizaciji plaćao članarinu ili naknadu za
                        bavljenje sportskim aktivnostima, sportsku opremu i sportske pripreme, odnosno
                        naknada mora biti srazmerno umanjena.
                    </Stav>
                </Clan>
                <Clan Oznaka_clana="9">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        Ugovor i sve izmene i dopune ugovora, uključujući i sporazumni raskid
                        ugovora između sportiste i sportske organizacije zaključuje se u pisanoj formi i
                        overava u skladu sa zakonom, a u protivnom je ništav.
                    </Stav>
                    <Stav Oznaka_stava="2">
                        Ugovor između sportiste i sportske organizacije potpisuju sportista i lice
                        ovlašćeno za zastupanje sportske organizacije, a u slučaju da je sportista lice bez
                        potpune poslovne sposobnosti, ugovor se potpisuje u skladu sa članom 10. stav 6.
                        ovog zakona.
                    </Stav>
                    <Stav Oznaka_stava="3">
                        U slučaju zaključenja ugovora i utvrđivanja ništavosti, poništenja,
                        sporazumnog raskida ugovora ili raskida ugovora između sportske organizacije i
                        sportiste zbog neispunjenja ugovornih obaveza, sportska organizacija je dužna da o
                        tome bez odlaganja obavesti nadležni nacionalni granski sportski savez.
                    </Stav>
                    <Stav Oznaka_stava="4">
                        Neispunjenje ugovornih obaveza između sportiste i sportske organizacije ceni
                        se u skladu sa članom 10. stav 5, članom 13. st. 1, 3. i 4. i članom 17. st. 2−4. ovog
                        zakona
                    </Stav>
                </Clan>
                <Clan Oznaka_clana="10">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        Sportista amater koji se bavi sportskim aktivnostima kao član sportskog
                        udruženja, bez ugovora, ima prava utvrđena sportskim pravilima i opštim aktom
                        sportske organizacije.
                    </Stav>
                </Clan>
                <Clan Oznaka_clana="11">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        Ugovor o transferu je, pisani i overen u skladu sa zakonom, ugovor između
                        sportske organizacije sa kojom sportista ima punovažno zaključen ugovor u skladu
                        sa ovim zakonom i sportske organizacije u koju sportista prelazi, na osnovu koga se
                        sportska organizacija sa kojom sportista ima punovažno zaključen ugovor saglašava
                        da uz određenu naknadu prevremeno sporazumno raskine ugovor sa sportistom
                        kako bi prešao u sportsku organizaciju sa kojom se zaključuje ugovor o transferu.
                    </Stav>
                </Clan>
            </Odeljak>
            <Odeljak Oznaka_odeljka="2" Naziv_odeljka="ORGANIZACIJE U OBLASTI SPORTA">
                <Clan Oznaka_clana="12">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        Radi obavljanja sportskih aktivnosti i sportskih delatnosti sportska
                        organizacija može se osnovati kao udruženje (u daljem tekstu: sportsko udruženje) ili
                        kao privredno društvo (u daljem tekstu: sportsko privredno društvo), u skladu sa ovim
                        zakonom, a na pitanja koja nisu uređena ovim zakonom primenjuju se opšti propisi o
                        udruženjima, odnosno privrednim društvima.
                    </Stav>
                    <Stav Oznaka_stava="2">
                        Članovi uprave sportske organizacije, uključujući i zastupnika i likvidacionog
                        upravnika sportske organizacije ne mogu biti sledeća lica:
                        <Tacka Oznaka_tacke="1">osnivači, vlasnici udela ili akcija, zastupnici, likvidacioni upravnici,
                            zaposleni ili članovi sportske organizacije koja se takmiči u istom rangu takmičenja</Tacka>
                        <Tacka Oznaka_tacke="2">članovi uprave i službena lica nadležnog sportskog saveza, odnosno
                            službena lica organizacije u oblasti sporta koja upravlja sportskom ligom</Tacka>
                        <Tacka Oznaka_tacke="3">lice koje vrši javnu funkciju, kao ni lice koje vrši funkciju u organu političke
                            stranke</Tacka>
                        <Tacka Oznaka_tacke="4">vlasnici i članovi organa sportskih kladionica, kao ni zaposleni u sportskoj
                            kladionici</Tacka>
                        <Tacka Oznaka_tacke="5">koja su osuđena za krivična dela protiv privrede, imovine i službene
                            dužnosti, kao i za sledeća krivična dela: teško ubistvo, teška krađa, razbojnička
                            krađa, razbojništvo, utaja, prevara, neosnovano korišćenje kredita i druge
                            pogodnosti, iznuda, ucena i zelenaštvo, omogućavanje upotrebe doping sredstava,
                            neovlašćena proizvodnja i stavljanje u promet doping sredstava, nasilničko
                            ponašanje na sportskoj priredbi ili javnom skupu i dogovaranje ishoda takmičenja,
                            dok traju pravne posledice osude</Tacka>
                    </Stav>
                </Clan>
                <Clan Oznaka_clana="13">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        Sportska organizacija koja učestvuje u sportskim takmičenjima obavezno u
                        nazivu ispred reči „klub” sadrži naziv sportske grane ili discipline u kojoj se takmiči, a
                        ako učestvuje u sportskim takmičenjima u više sportskih grana ili disciplina, u nazivu
                        obavezno sadrži reči: „sportski klub”.
                    </Stav>
                </Clan>
                <Clan Oznaka_clana="14">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        Sportsko udruženje, u smislu ovog zakona, jeste dobrovoljna nedobitna
                        organizacija zasnovana na slobodi udruživanja više fizičkih i/ili pravnih lica,
                        organizovana na osnovu statuta i osnovana radi ostvarivanja zajedničkog cilja u
                        oblasti sporta
                    </Stav>
                    <Stav Oznaka_stava="2">
                        Na spontana i privremena povezivanja više lica radi ostvarivanja određenih
                        sportskih ciljeva shodno se primenjuju propisi, odnosno pravna pravila o ortakluku,
                        ako ovim zakonom nije drukčije određeno.
                    </Stav>
                </Clan>
                <Clan Oznaka_clana="15">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        Osnivački akt sportskog udruženja sačinjava se u pisanoj formi i sadrži:
                        poslovno ime, pravnu formu, sedište i matični broj osnivača i potpis zastupnika
                        osnivača ako je osnivač pravno lice, odnosno lično ime, adresu, jedinstveni matični
                        broj građana i potpis osnivača ako je osnivač fizičko lice; ime, adresu i broj i zemlju
                        izdavanja putne isprave ako je osnivač strano fizičko lice; osnovne ciljeve sportskog
                        udruženja; naziv i sedište sportskog udruženja; lično ime, adresu, jedinstveni matični
                        broj građana, odnosno broj i zemlju izdavanja putne isprave lica ovlašćenog za
                        zastupanje sportskog udruženja; datum donošenja osnivačkog akta.
                    </Stav>
                </Clan>                
            </Odeljak>
        </Glava>
        <Glava Oznaka_glave="3" Naziv_glave=" OPŠTI INTERES">
            <Clan Oznaka_clana="16">
                <Stav Oznaka_stava="1">
                    Godišnje i posebne programe dostavljaju nosioci, odnosno predlagači
                    programa i projekata u smislu ovog zakona prema dinamici utvrđenoj Programskim
                    kalendarom iz člana 117. ovog zakona
                </Stav>
                <Stav Oznaka_stava="2">
                    Nadležni nacionalni sportski savezi koji ostvaruju opšti interes u oblasti sporta
                    iz člana 112. stav 1. tačka 2) ovog zakona uz predlog godišnjeg programa podnose i
                    predlog programa, odnosno aktivnosti od opšteg interesa za koje se saglasno ovom
                    zakonu podnosi posebni program i ne mogu da konkurišu po javnom pozivu
                </Stav>
            </Clan>
            <Clan Oznaka_clana="17">
                <Stav Oznaka_stava="1">
                    Predlog programa, odnosno projekta može se izuzetno odnositi i na aktivnosti
                    koje se realizuju u dužem vremenskom periodu, do četiri godine, pod uslovom da je
                    to nužno s obzirom na prirodu i ciljeve aktivnosti, da su predlogom programa, 
                    odnosno projekta za svaku godinu predviđena potrebna sredstva i da su merljivi
                    godišnji rezultati realizacije programa
                </Stav>
                <Stav Oznaka_stava="2">
                    Nastavak realizacije programa, odnosno projekta iz stava 1. ovog člana
                    odobrava se svake godine
                </Stav>
                <Stav Oznaka_stava="3">
                    Realizacija, odnosno nastavak programa, odnosno projekta iz st. 1. i 2. ovog
                    člana može se odobriti samo ako je podnet godišnji izveštaj za prethodnu budžetsku
                    godinu u skladu s ugovorom o realizovanju programa, odnosno projekta i ako su
                    ostvareni očekivani rezultat
                </Stav>
            </Clan>
            <Clan Oznaka_clana="18">
                <Stav Oznaka_stava="1">
                    Predlog godišnjih programa iz člana 112. stav 1. tač. 1), 2), 7) i 8) ovog
                    zakona podnose Olimpijski komitet Srbije, Paraolimpijski komitet Srbije i Sportski
                    savez Srbije, u skladu sa ovim zakonom
                </Stav>
            </Clan>
            <Clan Oznaka_clana="19">
                <Stav Oznaka_stava="1">
                    Odobravanje godišnjih i posebnih programa iz člana 113. stav 1. ovog zakona
                    vrši se u skladu sa ovim zakonom i Strategijom, a kod godišnjih programa i u odnosu
                    na kategorizacije u smislu ovog zakona i programe razvoja nadležnih nacionalnih
                    sportskih saveza
                </Stav>
            </Clan>
            <Clan Oznaka_clana="20">
                <Stav Oznaka_stava="1">
                    Organizacije u oblasti sporta mogu da podnose programe, odnosno projekte
                    u skladu sa ovim zakonom individualno ili udruženo sa drugim organizacijama u
                    oblasti sporta
                </Stav>
                <Stav Oznaka_stava="2">
                    U slučaju partnerskih programa, odnosno projekata iz stava 1. ovog člana
                    samo jedna organizacija je direktno odgovorna za upravljanje finansijskim sredstvima
                    svih partnerskih organizacija u programu, odnosno projektu
                </Stav>
            </Clan>
            <Clan Oznaka_clana="21">
                <Stav Oznaka_stava="1">
                    Za ocenu godišnjih i posebnih programa, odnosno projekata ministar formira
                    stručnu komisiju u kojoj, pored predstavnika Ministarstva, učestvuju i predstavnici
                    Olimpijskog komiteta Srbije, Paraolimpijskog komiteta Srbije, Sportskog saveza
                    Srbije i Republičkog zavoda
                </Stav>
            </Clan>
            <Clan Oznaka_clana="22">
                <Stav Oznaka_stava="1">
                    Sa nosiocem odobrenog programa ili projekta Ministarstvo zaključuje ugovor
                    o realizovanju programa, odnosno projekta kojim se obavezno uređuje: naziv i
                    sedište nosioca programa, odnosno projekta; vrsta i sadržina programa, odnosno
                    projekta; vreme realizacije programa, odnosno projekta, odnosno obavljanja
                    aktivnosti; ciljevi i očekivani rezultati; visina dodeljenih sredstava; vremenski plan
                    upotrebe sredstava; način nadzora nad odvijanjem realizacije programa, odnosno
                    projekta obaveze nosioca programa u pogledu podnošenja izveštaja o realizaciji
                    programa, odnosno projekta; dokazivanje realizacije programa, odnosno projekta,
                    namenskog korišćenja sredstava, medijskog predstavljanja programa, odnosno
                    projekta i učešća Republike Srbije u njegovom finansiranju
                </Stav>
                <Stav Oznaka_stava="2">
                    Ukoliko se nosilac odobrenog programa, odnosno projekta ne odazove pozivu
                    za zaključenje ugovora u roku od osam dana od dana prijema poziva, smatraće se
                    da je odustao od predloga programa
                </Stav>
            </Clan>
        </Glava>        
    </Sadrzaj>
    <Prilozi></Prilozi>
</Propis>