<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Propis xmlns="http://www.parlament.gov.rs/propisi"
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://www.parlament.gov.rs/propisi file:/E:/Users/NemanjaM/Documents/Practice/XML/Projekat/XML-NoSQL-DataBase-App/xml_schema/propisi.xsd" Uri_propisa="" Tip_dokumenta="PROPIS">
    <Preambula>
        <Pravni_osnov></Pravni_osnov>
        <Naziv_organa></Naziv_organa>
        <Status>PREDLOZEN</Status>
        <Oblast>EKONOMIJA</Oblast>
        <Predlagac></Predlagac>
        <Datum_predaje>2016-05-06</Datum_predaje>
        <Datum_glasanja>2016-05-06</Datum_glasanja>
        <Datum_objave>2016-05-06</Datum_objave>
        <Datum_pocetka_vazenja>2016-05-06</Datum_pocetka_vazenja>
        <Datum_prestanka_vazenja>2016-05-06</Datum_prestanka_vazenja>
        <Broj_glasova_za>10</Broj_glasova_za>
        <Broj_glasova_protiv>10</Broj_glasova_protiv>
        <Broj_glasova_uzdrzano>10</Broj_glasova_uzdrzano>
        <Objavljen_u_sluzbenom_glasniku></Objavljen_u_sluzbenom_glasniku>
    </Preambula>
    <Naziv>KRIVIČNI ZAKONIK</Naziv>
    <Sadrzaj>
        <Deo Oznaka_dela="1" Naziv_dela="Opšti">
            <Glava Oznaka_glave="1" Naziv_glave="Osnovne odredbe">
                <Clan Oznaka_clana="1" Naziv_clana="Nema krivičnog dela niti kazne bez zakona">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        Nikome ne može biti izrečena kazna ili druga krivična sankcija za delo
                        koje pre nego što je učinjeno zakonom nije bilo određeno kao krivično delo, niti mu
                        se može izreći kazna ili druga krivična sankcija koja zakonom nije bila propisana pre
                        nego što je krivično delo učinjeno.
                    </Stav>
                </Clan>
                <Clan Oznaka_clana="2" Naziv_clana="Nema kazne bez krivice">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        Kazna i mere upozorenja mogu se izreći samo učiniocu koji je kriv za
                        ušinjeno krivično delo.
                    </Stav>
                </Clan>
                <Clan Oznaka_clana="3" Naziv_clana="Osnov i granice krivičnopravne prinude">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        Zaštita čoveka i drugih osnovnih društvenih vrednosti predstavlja
                        osnov i granice za određivanje krivičnih dela, propisivanje krivičnih sankcija i njihovu
                        primenu, u meri u kojoj je to nužno za suzbijanje tih dela.
                    </Stav>
                </Clan>
                <Clan Oznaka_clana="4" Naziv_clana="Krivične sankcije i njihova opšta svrha">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        <Tacka Oznaka_tacke="1">
                            Krivične sankcije su: kazne, mere upozorenja, mere bezbednosti i
                            vaspitne mere.
                        </Tacka>
                        <Tacka Oznaka_tacke="2">
                            Opšta svrha propisivanja i izricanja krivičnih sankcija je suzbijanje
                            dela kojima se povređuju ili ugrožavaju vrednosti zaštićene krivičnim
                            zakonodavstvom.
                        </Tacka>
                        <Tacka Oznaka_tacke="3">
                            Krivične sankcije se ne mogu izreći licu koje u vreme kada je delo
                            učinjeno nije navršilo šetrnaest godina. Vaspitne mere i druge krivične sankcije mogu
                            se izreći maloletniku pod uslovima propisanim posebnim zakonom.
                        </Tacka>
                    </Stav>
                </Clan>
            </Glava>                
            <Glava Oznaka_glave="2" Naziv_glave="VAŽENJE KRIVIČNOG ZAKONODAVSTVA REPUBLIKE SRBIJE">
                <Clan Oznaka_clana="5" Naziv_clana="Vremensko važenje krivičnog zakonodavstva">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        <Tacka Oznaka_tacke="1">
                            Na učinioca krivičnog dela primenjuje se zakon koji je važio u
                            vreme izvršenja krivičnog dela.
                        </Tacka>
                        <Tacka Oznaka_tacke="2">
                            Ako je posle izvršenja krivičnog dela izmenjen zakon, jednom ili
                            više puta, primeniće se zakon koji je najblaži za učinioca.
                        </Tacka>
                        <Tacka Oznaka_tacke="3">
                            Na učinioca krivičnog dela koje je predviđeno zakonom sa
                            određenim vremenskim trajanjem primenjuje se taj zakon, bez obzira na to kad mu
                            se sudi, ako tim zakonom nije drukčije određeno.
                        </Tacka>
                    </Stav>
                </Clan>
                <Clan Oznaka_clana="6" Naziv_clana="Važenje krivičnog zakonodavstva na teritoriji Srbije">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        <Tacka Oznaka_tacke="1">
                            Krivično zakonodavstvo Republike Srbije važi za svakog ko na
                            njenoj teritoriji učini krivično delo.
                        </Tacka>
                        <Tacka Oznaka_tacke="2">
                            Krivično zakonodavstvo Srbije važi i za svakog ko učini krivčno
                            delo na domaćem brodu, bez obzira gde se brod nalazi u vreme izvršenja dela.
                        </Tacka>
                        <Tacka Oznaka_tacke="3">
                            Krivično zakonodavstvo Srbije važi i za svakog ko učini krivično
                            delo u domaćem civilnom vazduhoplovu dok je u letu ili u domaćem vojnom
                            vazduhoplovu, bez obzira gde se vazduhoplov nalazio u vreme izvršenja krivičnog
                            dela.
                        </Tacka>
                        <Tacka Oznaka_tacke="4">
                            Ako je u slučajevima iz st. 1. do 3. ovog člana u stranoj državi
                            pokrenut ili dovršen krivični postupak, krivično gonjenje u Srbiji preduzeće se samo
                            po odobrenju republičkog javnog tužioca.
                        </Tacka>
                        <Tacka Oznaka_tacke="5">
                            Krivično gonjenje stranca u slčajevima iz st. 1. do 3. ovogčlana
                            može se, pod uslovom uzajamnosti, ustupiti stranoj državi.
                        </Tacka>
                    </Stav>
                </Clan>
                <Clan Oznaka_clana="7" Naziv_clana="Uračunavanje pritvora i kazne izdržane u inostranstvu">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        Pritvor, svako drugo lišenje slobode u vezi sa krivičnim delom, lišenje
                        slobode u toku ekstradicionog postupka, kao i kazna koju je učinilac izdržao po
                        presudi inostranog ili međunarodnog krivičnog suda uračunaće se u kaznu koju
                        izrekne domaći sud za isto krivično delo, a ako kazne nisu iste vrste, uračunavanje
                        će se izvršiti po oceni suda.
                    </Stav>
                </Clan>
                <Clan Oznaka_clana="8" Naziv_clana="Uračunavanje pritvora i kazne izdržane u inostranstvu">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        <Tacka Oznaka_tacke="1">
                            Uiniocu krivinog dela mogu se izrei ove mere bezbednosti:
                            <Podtacka Oznaka_podtacke="1">obavezno psihijatrijsko lečenje i đuvanje u zdravstvenoj ustanovi;</Podtacka>
                            <Podtacka Oznaka_podtacke="2">obavezno psihijatrijsko lečenje na slobodi;</Podtacka>
                            <Podtacka Oznaka_podtacke="3">obavezno lečenje narkomana;</Podtacka>
                            <Podtacka Oznaka_podtacke="4">obavezno lečenje alkoholičara;</Podtacka>
                            <Podtacka Oznaka_podtacke="5">zabrana vršenja poziva, delatnosti i dužnosti;</Podtacka>
                            <Podtacka Oznaka_podtacke="6">zabrana upravljanja motornim vozilom;</Podtacka>
                            <Podtacka Oznaka_podtacke="7">oduzimanje predmeta;</Podtacka>
                        </Tacka>
                        <Tacka Oznaka_tacke="2">
                            Pod uslovima predvenim ovim zakonikom odreene mere
                            bezbednosti mogu se izre i neuraunljivom licu koje je uinilo protivpravno delo u
                            zakonu predvino kao krivino delo(član 80. stav 2).
                        </Tacka>
                    </Stav>
                </Clan>
            </Glava>
        </Deo>
        <Deo Oznaka_dela="2">
            <Glava Oznaka_glave="3" Naziv_glave="KRIVIČNA DELA PROTIV ŽIVOTA I TELA">
                <Clan Oznaka_clana="9">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        Ko drugog liši života, kaznice se zatvorom od pet do petnaest godina.
                    </Stav>
                </Clan>                
            </Glava>
            <Glava Oznaka_glave="4">
                <Clan Oznaka_clana="10">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        Zatvorom najmanje deset godina ili zatvorom od od trideset do 
                        cetrdeset godina kaznice se:
                        <Tacka Oznaka_tacke="1">ko drugog liši života na svirep ili podmukao način;</Tacka>
                        <Tacka Oznaka_tacke="2">ko drugog liši života pri bezobzirnom nasilničkom ponašanju;</Tacka>
                        <Tacka Oznaka_tacke="3">ko drugog liši života i pri tom sa umišljajem dovede u opasnost život još nekog lica;</Tacka>
                        <Tacka Oznaka_tacke="4">ko drugog liši života pri izvršenju krivičnog dela razbojništva ili razbojničke kraće;</Tacka>
                    </Stav>
                </Clan>
                <Clan Oznaka_clana="11">
                    <Stav Oznaka_stava="1">
                        Ko drugog liši života na mah doveden bez svoje krivice u jaku
                        razdraženost napadom, zlostavljanjem ili teškim vređanjem od strane ubijenog,
                        kazniće se zatvorom od jedne do osam godina.
                    </Stav>
                    <Stav Oznaka_stava="2">
                        Majka koja liši života svoje dete za vreme porođaja ili neposredno
                        posle porođaja, dok kod nje traje poremećaj izazvan porođajem,
                        kazniće se zatvorom od šest meseci do pet godina.
                    </Stav>
                </Clan>
                <Clan Oznaka_clana="12">
                    <Stav Oznaka_stava="2">
                        Ko liši života punoletno lice iz samilosti zbog teškog zdravstvenog
                        stanja u kojem se to lice nalazi, a na njegov ozbiljan i izričit zahtev,
                        kazniće se zatvorom od šest meseci do pet godina.
                    </Stav>
                </Clan>
            </Glava>
        </Deo>
        
    </Sadrzaj>
    <Prilozi></Prilozi>
</Propis>