<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Propis xmlns="http://www.parlament.gov.rs/propisi"
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://www.parlament.gov.rs/propisi file:/E:/Users/NemanjaM/Documents/Practice/XML/Projekat/XML-NoSQL-DataBase-App/xml_schema/propisi.xsd" Uri_propisa="" Tip_dokumenta="PROPIS">
    <Preambula>
        <Pravni_osnov></Pravni_osnov>
        <Naziv_organa></Naziv_organa>
        <Status>PREDLOZEN</Status>
        <Oblast>EKONOMIJA</Oblast>
        <Predlagac></Predlagac>
        <Datum_predaje>2016-05-06</Datum_predaje>
    </Preambula>
    <Naziv>Zakon o budžetskom sistemu</Naziv>
    <Sadrzaj>
        <Glava Oznaka_glave="1" Naziv_glave="Osnovne odredbe">
            <Clan Oznaka_clana="1">
                <Stav Oznaka_stava="1">
                    Овде ћемо пробати да испишемо нешто на ћирилици!!!
                </Stav>
            </Clan>
            <Clan Oznaka_clana="2">
                <Stav Oznaka_stava="1">
                    Zakon o budžetu Republike Srbije jeste zakon kojim se procenjuju prihodi i primanja, te utvrđuju rashodi i izdaci za jednu
                    ili tri godine (kapitalni izdaci iskazuju se za tri godine), a donosi ga Narodna skupština; sadrži i odredbe bitne za izvršenje
                    tog zakona; u slučaju kad se budžet donosi za tri godine prihodi i primanja, rashodi i izdaci iskazuju se za svaku godinu posebno.
                </Stav>
                <Stav Oznaka_stava="2">
                    Odluka o budžetu jeste odluka kojom se procenjuju prihodi i primanja, te utvrđuju rashodi i izdaci za jednu ili tri godine 
                    (kapitalni izdaci iskazuju se za tri godine), a donosi ga skupština autonomne pokrajine, odnosno skupština opštine, odnosno 
                    grada ili grada Beograda (u daljem tekstu: skupština lokalne vlasti); sadrži i odredbe bitne za izvršenje te odluke; u slučaju 
                    kad se budžet donosi za tri godine prihodi i primanja, rashodi i izdaci iskazuju se za svaku godinu posebno;
                </Stav>
                <Stav Oznaka_stava="3">
                    Finansijski plan jeste akt direktnog ili indirektnog korisnika budžetskih sredstava, kao i akt organizacije za obavezno socijalno 
                    osiguranje, koji uključuje i finansijske planove indirektnih korisnika sredstava organizacija za obavezno socijalno osiguranje, 
                    izrađen na osnovu uputstva za pripremu budžeta, u skladu sa smernicama za izradu srednjoročnih planova i projekcijama 
                    srednjoročnog okvira rashoda predviđenih Fiskalnom strategijom, koji sadrži procenu obima prihoda i primanja i obim rashoda i 
                    izdataka za period od jedne ili tri godine (kapitalni izdaci iskazuju se za tri godine).
                </Stav>
            </Clan>
            <Clan Oznaka_clana="3">
                <Stav Oznaka_stava="1">
                    Budžetski sistem čine budžet Republike Srbije, budžeti lokalne vlasti i finansijski planovi organizacija za obavezno socijalno 
                    osiguranje.
                    Integritet budžetskog sistema obezbeđuje se zajedničkim pravnim osnovom, jedinstvenom budžetskom klasifikacijom, upotrebom 
                    jedinstvene budžetske dokumentacije za izradu nacrta budžeta, srednjoročnih i finansijskih planova, jedinstvenim sistemom budžetskog 
                    računovodstva, jedinstvenim kriterijumima za budžetsku kontrolu i reviziju, prenosom statističkih izveštaja i podataka sa jednog nivoa
                    budžeta na drugi i principima na kojima se zasniva budžetski postupak, u skladu sa ovim zakonom.                 
                </Stav>
            </Clan>
            <Clan Oznaka_clana="4">
                <Stav Oznaka_stava="1">
                    Budžetski sistem treba da ostvari sledeće ciljeve i to:
                    Ukupnu fiskalnu održivost i kontrolu, koja podrazumeva sprovođenje politika bez značajnih izmena u konsolidovanom bilansu sektora države,
                    uz sveobuhvatnu kontrolu ukupnih budžetskih sredstava, kroz uspostavljanje ograničenja na rashode i izdatke koji su zagarantovani zakonom, 
                    kako na ukupnom nivou, tako i na nivou korisnika budžetskih sredstava;
                </Stav>
                <Stav Oznaka_stava="2">
                    Alokacijsku efikasnost koja podrazumeva mogućnost uspostavljanja prioriteta unutar budžeta, raspoređivanje sredstava u skladu sa prioritetima 
                    Vlade unutar budžeta, kao i mogućnost prebacivanja sredstava sa starih na nove ili sa manje produktivnih na više produktivne prioritete;
                </Stav>
                <Stav Oznaka_stava="3">
                    Tehničku ili operativnu efikasnost koja podrazumeva korišćenje budžetskih sredstava i mogućnost njihove primene sa što nižim troškovima ;
                </Stav>
                <Stav Oznaka_stava="4">
                    Alokacijsku efikasnost koja podrazumeva raspoređivanje sredstava budžeta sa ciljem unapređenja rodne ravnopravnosti.
                    Budžetski sistem obezbeđuje sveobuhvatne, relevantne i pouzdane informacije o radu Vlade.
                    Prioritetni budžetski ciljevi u pripremi i izvršenju budžeta su i makroekonomska stabilnost, niska inflacija, ekonomski razvoj, podsticanje
                    regionalnog razvoja i smanjenje finansijskog rizika Republike Srbije.
                    Prilikom pripreme i izvršenja budžeta moraju se poštovati principi efikasnosti, ekonomičnosti, efektivnosti, javnosti, potpunosti, tačnosti
                    i jedinstvene budžetske klasifikacije.
                </Stav>
            </Clan>
            <Clan Oznaka_clana="5">
                <Stav Oznaka_stava="1">
                    Budžetski prihodi i primanja koji pripadaju Republici Srbiji, odnosno lokalnoj vlasti, raspoređuju se i iskazuju po vrstama.
                    Budžetski rashodi i izdaci Republike Srbije, odnosno lokalne vlasti određuju se po pojedinačnoj nameni u budžetu.
                    Prihodi i primanja se iskazuju u ukupno ostvarenim iznosima, a rashodi i izdaci u ukupno izvršenim iznosima.
                    Ukoliko se pojedini prihodi i primanja, rashodi i izdaci, kao i budžet lokalne vlasti utvrđuju relativno, kao procenat budžeta ili rashoda
                    budžeta Republike Srbije, odnosno budžeta lokalne vlasti, njihov iznos, odnosno visina utvrdiće se primenjujući, kao osnovicu, poreske prihode.
                    Izuzetno, u slučaju da viši nivo vlasti svojim aktom opredeli nižem nivou vlasti namenska sredstva za nadoknadu šteta usled elementarnih nepogoda, 
                    lokalni organ uprave nadležan za finansije na osnovu tog akta otvara odgovarajuće aproprijacije za izvršavanje izdataka po tom osnovu.
                    Izuzetno, u slučaju da jedan nivo vlasti svojim aktom opredeli drugom nivou vlasti namenska transferna sredstva, kao i u slučaju ugovaranja donacije, 
                    čiji iznosi nisu mogli biti poznati u postupku donošenja budžeta, odnosno finansijskog plana organizacija za obavezno socijalno osiguranje, organ
                    uprave nadležan za finansije na osnovu tog akta otvara odgovarajuće aproprijacije za izvršavanje rashoda i izdataka po tom osnovu.
                    Budžetski prihodi i primanja moraju biti u ravnoteži sa budžetskim rashodima i izdacima.
                    U toku godine Vlada, odnosno nadležni izvršni organ lokalne vlasti, može raspolagati sredstvima koja su u budžetu ostvarena do isteka tekuće godine. 
                    U slučaju da se radi o sredstvima za sufinansiranje projekata finansiranih od strane Evropske unije, a po osnovu odgovarajućeg finansijskog sporazuma 
                    između Vlade Republike Srbije i Evropske unije, neutrošena sredstva prenose se u narednu godinu.
                    Korisnik budžetskih sredstava može stvarati obaveze i koristiti budžetsku aproprijaciju do iznosa utvrđenog za pojedinu namenu u budžetu, odnosno do
                    iznosa aproprijacije utvrđene u okviru programa.
                    Naplata prihoda nije ograničena iznosima iskazanih prihoda u budžetu.
                    Odgovornost za donošenje budžeta i finansijskog plana organizacije za obavezno socijalno osiguranje.
                </Stav>
            </Clan>
            <Clan Oznaka_clana="6">
                <Stav Oznaka_stava="1">
                    <Tacka Oznaka_tacke="1"> Narodna skupština donosi zakon o budžetu Republike Srbije.
                        Skupština lokalne vlasti donosi odluku o budžetu lokalne vlasti.
                        Finansijski plan organizacije za obavezno socijalno osiguranje donosi nadležni organ organizacije za obavezno socijalno osiguranje, u skladu sa 
                        zakonom i drugim propisom, uz saglasnost Narodne skupštine.;</Tacka>
                    <Tacka Oznaka_tacke="2">Odgovornost za izvršenje budžeta i finansijskog plana organizacije za obavezno socijalno osiguranje;</Tacka>
                </Stav>
            </Clan>
            <Clan Oznaka_clana="37">
                <Stav Oznaka_stava="1">
                    Na osnovu uputstva za pripremu nacrta budžeta Republike i srednjoročnih planova, direktni korisnici budžetskih sredstava izrađuju predlog srednjoročnog i 
                    finansijskog plana.
                    Predlog finansijskog plana iz stava 1. ovog člana obuhvata:
                    <Tacka Oznaka_tacke="1"> rashode i izdatke za trogodišnji period, iskazane po budžetskoj klasifikaciji; </Tacka>
                    <Tacka Oznaka_tacke="2"> detaljno pisano obrazloženje rashoda i izdataka, kao i izvora finansiranja ; </Tacka>
                    <Tacka Oznaka_tacke="3"> rodnu analizu rashoda i izdataka. </Tacka>
                </Stav>
                <Stav Oznaka_stava="2">
                    Predlog finansijskog plana budžetskog korisnika podnosi se u iznosu jednakom iznosu obima sredstava prve godine srednjoročnog okvira rashoda,
                    definisanog u Fiskalnoj strategiji.
                    Delovi predloga finansijskog plana iz stava 2. ovog člana sastoje se iz pisanog objašnjenja, koje obuhvata i obrazloženje, srednjoročnu kvantifikaciju
                    i procenu efekata novih politika i investicionih prioriteta, na osnovu Uputstva za pripremu budžeta Republike i srednjoročnih planova korisnika
                    sredstava Republike Srbije i finansijskog zahteva.
                    Priprema i dostavljanje finansijskih planova organizacija za obavezno socijalno osiguranje i predloga finansijskih planova indirektnih korisnika 
                    sredstava budžeta Republike Srbije.
                </Stav>
            </Clan>
        </Glava>
    </Sadrzaj>
    <Prilozi>
    </Prilozi>
</Propis>